     Principais Comandos no Linux

- man => Esse comando é o equivalente ao --help, ele traz toda a forma de manual do sistema;

- --help => é um comando que nos presta algum tipo de ajuda;

- su => Esse comando é dos super ususário ele é que da as permissões de acesso ao sistema;

- sudo => É um comando de tem a capacidade de se tornar um super usuário, tipo administrador até mesmo podendo trocar a senha do su* que é o super usuário;

- apt => É a ferramenta mais utilizada para instalar, atualizar e remover software no LINUX;

- sudo upgrade =>  Você pode atualizar tanto pacotes dentro de uma mesma distribuição quanto atualizar para uma nova distribuição;

- ls / => Esse é um comando que lista todos os diretório a partir da raiz;

- pwd => Permite que eu saiba qual o diretório que eu estou atualmente;

- mkdir => permite que eu possa criar novos diretórios;

- mkadir -p => Me permite criar diretórios em cascatas;

- cd => Nos permite se locomover em diretorios diferentes;

- cd ../ => Nos permite retroceder um diretório anterior;

- cd && cd ~ => Ao digitar um desses comando faz com que eu volte para a minha home do sistema;

- cp => Permite copiar arquivos e/ou diretórios inteiros;

- mv => Renomear ou mover um arquivo de um diretório;

- rm => Serve para apagar arquivos ou diretórios internos 
Obs: Para diretórios inteiros inserir o comando r minusculo -> rm -rf + arquivo;

- rmdir => Apagar apenas diretórios vázios;

Obs: O comando sudo rm - rf /... não deve ser utilizado um hipótese alguma , pois ele apaga o sistema operacional por inteiro até chegar na raiz
     e por não encontrar mais o que apagar ele se encerra;

- cat => Permite a visualização por completo de um arquivo -> (sudo cat/var/log/syslog);

- head => Permite visualizar o cabeçalho de um arquivo -> (sudo head -n 7/var/log/syslog), dessa forma esse comando lê as 7 primeiras linhas
          de um arquivo;

- tail => Ao contrário do comando head, esse comando permite visualizar a parte final de um arquivo -> (sudo tail -n 7/var/log/syslog);

- less => Permite que navegue dentro de um arquivo muito grande -> (sudo less /var/log/syslog), com setas para cima e para baixo e é só
navegar, e quando quiser sair do terminal é só apertar a letra "q"...;

- unzip => Com esse comando eu consigo descompactar um arquivo e se eu passar antes um (-t) antes do arquivo é possível fazer a vizualização do conteúdo do arquivo;
 
- gzip / bzip =>  São outros dois programas para comprimir arquivo

- sudo ifconfig => Me mostra a interface de rede e com ele eu posso configurar um IP, derrubar uma interface ou até mesmo subi-la novamente;

- nmap => Comando para a vizualização de portas de serviço aberto em um servidor ou em nossa maquina  


